\chapter*{Zusammenfassung}	
\thispagestyle{empty}
Da die Internet Technologie-Fortschritte und die Anzahl der verbundenen Knoten im Internet sehr hoch werden, hat sich die Netzwerksicherheit als einer der wichtigsten Faktoren für die Unternehmen erwiesen.
Port-Scannen ist eines der Netzwerk-Tools Angreifer verwenden, um die Schwachstellen im Netzwerk zu verstehen. 
Port-Scanning ist eine robuste Technik, die verwendet wird, um die auf einem Zielcomputer ausgeführten Dienste zu entdecken.
Obwohl Port-Scanner für viele Forschungszwecke verwendet werden können, gibt es eine hohe Chance, ihr hohes Potential von Angreifern zu misshandeln, um die anfälligen Ports im Internet aufzuzählen. 
So ist es wichtig, eine systematische Studie darüber zu machen, wie sich diese Scanner verhalten, indem sie die eingehenden Verbindungsanfragen von ihnen analysieren.\\\\
Netzwerk-Teleskop ist in der Lage, eine abgetastete Sicht auf das Internet in Bezug aufIllegitimer Verkehr.
Es führt dies durch die Überwachung von Bereichen von unbenutzten Internet-Adressraum, wo keine aktiven Dienste oder Server wohnen.
Unser Ziel ist es zu prüfen, ob es möglich ist, die Internet-Scanner zu identifizieren und mit dem kleinen Netzwerk-Teleskop sinnvolle Daten über das Verhalten dieser Scanner zu erhalten.
Die Paketaufnahme findet während zwei verschiedenen Zeitplänen statt.
Wir verwenden zunächst passives Netz-Teleskop, um die Pakete zu erfassen.
Hier werden Ports geschlossen und alle eingehenden Verbindungsanfragen abgelehnt.
Da das Netzwerk-Teleskop aus begrenztem IP-Adressraum besteht, kombinieren wir letztere das ursprüngliche System mit Honeypot, um die empfangenen Verbindungen durch das Senden von anfälligen Antworten zu nutzen.\\\\
Diese Arbeit konzentriert sich auf die Analyse, Manipulation und Visualisierung der aus den beiden oben genannten Setups aufgenommenen Pakete und prüft, ob es möglich ist, ein Muster zu identifizieren, abhängig vom Verhalten von Port-Scannern und Transportschicht -Protokollen, die zum Senden der Pakete verwendet werden.
Darüber hinaus ist es auch wichtig, die erhaltenen Ergebnisse der Anfangskonfiguration mit der letzteren Struktur zu vergleichen und zu überprüfen, ob das Verhalten geändert wurde.
Die Analyse wurde durch die Auswahl korrekter geeigneter Metriken erreicht, die verwendet wurden, um Informationen aus dem erfassten Verkehr zu extrahieren.
Durch eine korrekte Visualisierung konnten wir die relevanten Informationen aus den Ergebnissen der Analyse zur weiteren Forschung ableiten.